# Solucionario - Restricciones: eliminación (alter table - drop constraint)

## Ejercicios propuestos

## 1. Setee el formato de "date" para que nos muestre hora y minutos:

```sql
alter SESSION SET NLS_DATE_FORMAT = 'HH24:MI';
```

## 2. Elimine la tabla y créela con la siguiente estructura:

```sql
drop table vehiculos;

create table vehiculos(
    patente char(6) not null,
    tipo char(1),--'a'=auto, 'm'=moto
    horallegada date not null,
    horasalida date
);
```

## 3. Establezca una restricción "check" que admita solamente los valores "a" y "m" para el campo "tipo":

```sql
alter table vehiculos
add constraint CK_vehiculos_tipo
check (tipo in ('a','m'));
```

## 4. Agregue una restricción "primary key" que incluya los campos "patente" y "horallegada"

```sql
ALTER TABLE vehiculos ADD CONSTRAINT PK_vehiculos PRIMARY KEY (patente, horallegada);

```
## 5. Ingrese un vehículo.

```sql
INSERT INTO vehiculos VALUES ('ABC123','m', '09:00','10:00' );

```
## 6. Intente ingresar un registro repitiendo la clave primaria.

```sql
INSERT INTO vehiculos VALUES ('ABC123','m', '05:00','9:00' );

```
## 7. Ingrese un registro repitiendo la patente pero no la hora de llegada.

```sql
INSERT INTO vehiculos VALUES ('ABC123','m', '08:00','9:00' );

```
## 8. Ingrese un registro repitiendo la hora de llegada pero no la patente.

```sql
INSERT INTO vehiculos VALUES ('HGRIG4','m', '08:00','9:00' );

```
## 9. Vea todas las restricciones para la tabla "vehiculos" aparecen 4 filas, 3 correspondientes a restricciones "check" y 1 a "primary key". Dos de las restricciones de control tienen nombres dados por Oracle.

```sql
SELECT * FROM vehiculos;
```
## 10. Elimine la restricción "primary key"

```sql
ALTER TABLE vehiculos
DROP CONSTRAINT PK_vehiculos;

```
## 11. Vea si se ha eliminado. Ahora aparecen 3 restricciones.

```sql
select * from vehiculos;
```
## 12. Elimine la restricción de control que establece que el campo "patente" no sea nulo (busque el nombre consultando "user_constraints").

```sql
SELECT horallegada
FROM vehiculos
WHERE horallegada = 'vehiculos' AND constraint_type = 'C';

```
## 13. Vea si se han eliminado.

```sql
select * from vehiculos;
```
## 14. Vuelva a establecer la restricción "primary key" eliminada.

```sql
ALTER TABLE vehiculos
ADD CONSTRAINT PK_vehiculos PRIMARY KEY (patente);

```
## 15. La playa quiere incluir, para el campo "tipo", además de los valores permitidos "a" (auto) y "m" (moto), el caracter "c" (camión). No puede modificar la restricción, debe eliminarla y luego redefinirla con los 3 valores.

```sql
ALTER TABLE vehiculos DROP CONSTRAINT CK_vehiculos_tipo;

ALTER TABLE vehiculos ADD CONSTRAINT CK_vehiculos_tipo CHECK (tipo IN ('a', 'm', 'c'));

```
## 16. Consulte "user_constraints" para ver si la condición de chequeo de la restricción "CK_vehiculos_tipo" se ha modificado.

```sql
SELECT constraint_name, search_condition
FROM user_constraints
WHERE vehiculos = 'vehiculos'
  AND vehiculos = 'CK_vehiculos_tipo';

```